{
    "title": "皇母訓子十誡5",
    "range_remark": "(p148-p175)",
    "questions": [
        {
            "id": 1,
            "order": 1,
            "type": 1,
            "stem": "三元運會龍華選，何者為非。",
            "answer": 0,
            "choices": [
                "(1)運會，一運十世三百六十年",
                "(2)三元，白陽三期也",
                "(3)一會一萬八百年",
                "(4)白陽運會是午會未會相交時"
            ]
        },
        {
            "id": 2,
            "order": 2,
            "type": 1,
            "stem": "疾風中顯勁草，",
            "answer": 3,
            "choices": [
                "(1)喻言家貧顯孝子",
                "(2)如蘇武持節北海",
                "(3)國亂出忠臣",
                "(4)以上皆是"
            ]
        },
        {
            "id": 3,
            "order": 3,
            "type": 1,
            "stem": "周文王在羑里困",
            "answer": 1,
            "choices": [
                "(1)九載",
                "(2)七載",
                "(3)五載",
                "(4)四載"
            ]
        },
        {
            "id": 4,
            "order": 4,
            "type": 1,
            "stem": "孔子周遊列國 _____ 不見用。",
            "answer": 2,
            "choices": [
                "(1)18年",
                "(2)15年",
                "(3)13年",
                "(4)11年"
            ]
        },
        {
            "id": 5,
            "order": 5,
            "type": 1,
            "stem": "孔子周遊列國，幾歲返魯國?",
            "answer": 0,
            "choices": [
                "(1)年68",
                "(2)年69",
                "(3)年70",
                "(4)年73"
            ]
        },
        {
            "id": 6,
            "order": 6,
            "type": 1,
            "stem": "以下何者不是孔仲尼事跡?",
            "answer": 3,
            "choices": [
                "(1)陳蔡絕糧",
                "(2)削跡檀伐",
                "(3)訂禮樂",
                "(4)刪詩、刪春秋"
            ]
        },
        {
            "id": 7,
            "order": 7,
            "type": 1,
            "stem": "有關邱長春大仙敘述，何者為非",
            "answer": 2,
            "choices": [
                "(1)面有螣蛇鎖口之紋",
                "(2)受封天仙狀元",
                "(3)得到呂仙祖化身為採藥人開導指引",
                "(4)大餓七十二次。"
            ]
        },
        {
            "id": 8,
            "order": 8,
            "type": 1,
            "stem": "在七真史傳中，受封為玄虛順化元君為",
            "answer": 1,
            "choices": [
                "(1)馬鈺",
                "(2)孫不二",
                "(3)郝太古",
                "(4)劉長生。"
            ]
        },
        {
            "id": 9,
            "order": 9,
            "type": 1,
            "stem": "門外修表面道者，考得天昏地暗，十考九倒，門內修真實道者，越考越真，考得靈光華耀也。稱為",
            "answer": 2,
            "choices": [
                "(1)外昏內華",
                "(2)外考內修",
                "(3)外暗內華",
                "(4)外假內真。"
            ]
        },
        {
            "id": 10,
            "order": 10,
            "type": 1,
            "stem": "再三囑再三告為何不惺 如若是違母訓_____ 來壓。",
            "answer": 1,
            "choices": [
                "(1)地獄",
                "(2)陰山",
                "(3)惡山",
                "(4)魔山"
            ]
        },
        {
            "id": 11,
            "order": 11,
            "type": 1,
            "stem": "誰開恩半修仙半顧俗家?",
            "answer": 0,
            "choices": [
                "(1)明明上帝",
                "(2)彌勒祖師",
                "(3)師尊",
                "(4)師母"
            ]
        },
        {
            "id": 12,
            "order": 12,
            "type": 1,
            "stem": "這方才歸古洞煆煉黃芽，古洞意指",
            "answer": 3,
            "choices": [
                "(1)古時修道者之處所",
                "(2)山洞",
                "(3)道場",
                "(4)玄關古竅。"
            ]
        },
        {
            "id": 13,
            "order": 13,
            "type": 1,
            "stem": "這千門合萬戶全是＿＿  先傳書後送信諭知三期。",
            "answer": 0,
            "choices": [
                "(1)母降",
                "(2)天降",
                "(3)母立",
                "(4)天現"
            ]
        },
        {
            "id": 14,
            "order": 14,
            "type": 1,
            "stem": "但等著真天道收圓普渡，共前來＿＿＿ 同返故西。",
            "answer": 2,
            "choices": [
                "(1)求明師",
                "(2)求真道",
                "(3)求真師",
                "(4)求仙佛"
            ]
        },
        {
            "id": 15,
            "order": 15,
            "type": 1,
            "stem": "現如今天時緊＿＿＿＿　用慇懃踏實地不可偷暇",
            "answer": 2,
            "choices": [
                "(1)重聖輕凡",
                "(2)半聖半凡",
                "(3)輕凡重聖",
                "(4)半修半凡"
            ]
        },
        {
            "id": 16,
            "order": 16,
            "type": 1,
            "stem": "世以遠處進香曰朝山，始興於 ＿＿",
            "answer": 1,
            "choices": [
                "(1)東漢",
                "(2)西漢",
                "(3)唐朝",
                "(4)西晉"
            ]
        },
        {
            "id": 17,
            "order": 17,
            "type": 1,
            "stem": "＿ 降道化三千賜名一貫。",
            "answer": 1,
            "choices": [
                "(1)天",
                "(2)母",
                "(3)佛",
                "(4)神"
            ]
        },
        {
            "id": 18,
            "order": 18,
            "type": 1,
            "stem": "修心性以復命＿＿ 所煉 此心性原本是至靈至虛。",
            "answer": 2,
            "choices": [
                "(1)儒家",
                "(2)佛家",
                "(3)道家",
                "(4)釋家"
            ]
        },
        {
            "id": 19,
            "order": 19,
            "type": 1,
            "stem": "佛家三皈，何者為真?",
            "answer": 0,
            "choices": [
                "(1)皈依佛寶以為師者",
                "(2)皈依法寶以為友者",
                "(3)皈依僧寶以為藥者",
                "(4)皈依僧寶以為師者"
            ]
        },
        {
            "id": 20,
            "order": 20,
            "type": 1,
            "stem": "五氣，四肢不動意在",
            "answer": 2,
            "choices": [
                "(1)肝",
                "(2)肺",
                "(3)脾",
                "(4)腎"
            ]
        },
        {
            "id": 21,
            "order": 21,
            "type": 1,
            "stem": "五不妄守信用 ＿＿  歸本 五氣朝五戒清五常俱齊。",
            "answer": 1,
            "choices": [
                "(1)木氣",
                "(2)土氣",
                "(3)金氣",
                "(4)水氣"
            ]
        },
        {
            "id": 22,
            "order": 22,
            "type": 1,
            "stem": "＿＿＿＿，將東震堂改一貫道堂?",
            "answer": 0,
            "choices": [
                "(1)劉十六祖",
                "(2)王十五祖",
                "(3)白陽初祖",
                "(4)姚十四祖"
            ]
        },
        {
            "id": 23,
            "order": 23,
            "type": 1,
            "stem": "這三教歸一理一歸何處，對於一歸何處，何者為非",
            "answer": 1,
            "choices": [
                "(1)無",
                "(2)有",
                "(3)道",
                "(4)道體是一本"
            ]
        },
        {
            "id": 24,
            "order": 24,
            "type": 1,
            "stem": "三花聚五氣朝道家根基，三花",
            "answer": 3,
            "choices": [
                "(1)煉精化氣",
                "(2)氣滿不思食",
                "(3)煉神還虛",
                "(4)神滿不思食"
            ]
        },
        {
            "id": 25,
            "order": 25,
            "type": 1,
            "stem": "自 ＿＿ 一畫開真一出現 此本是天道降根本之基。",
            "answer": 1,
            "choices": [
                "(1)文王",
                "(2)伏羲",
                "(3)黃帝",
                "(4)堯帝"
            ]
        },
        {
            "id": 26,
            "order": 26,
            "type": 1,
            "stem": "_______ 共渡了四億佛子 剩下了九二億苦海永迷。",
            "answer": 3,
            "choices": [
                "(1)紅陽期",
                "(2)青陽期",
                "(3)白陽期",
                "(4)青紅期"
            ]
        },
        {
            "id": 27,
            "order": 27,
            "type": 1,
            "stem": "現如今白陽展彌勒應運 命＿＿ 掌道盤普化中西。",
            "answer": 2,
            "choices": [
                "(1)月慧",
                "(2)古佛",
                "(3)天然",
                "(4)玉皇"
            ]
        },
        {
            "id": 28,
            "order": 28,
            "type": 1,
            "stem": "如隨他失靈光永受悲淒，如隨他，他為何意",
            "answer": 3,
            "choices": [
                "(1)念符咒",
                "(2)跨板櫈",
                "(3)指天開",
                "(4)以上皆是"
            ]
        },
        {
            "id": 29,
            "order": 29,
            "type": 1,
            "stem": "笨兒子合瘋人神通廣極，笨兒子是母娘對＿＿＿ 之乎名。",
            "answer": 1,
            "choices": [
                "(1)濟公活佛",
                "(2)彌勒祖師",
                "(3)修道子",
                "(4)芸芸眾生"
            ]
        },
        {
            "id": 30,
            "order": 30,
            "type": 1,
            "stem": "扶古僧現佛光道貫三極，古僧是指",
            "answer": 2,
            "choices": [
                "(1)月慧菩薩",
                "(2)彌勒祖師",
                "(3)活佛師尊",
                "(4)觀音菩薩"
            ]
        },
        {
            "id": 31,
            "order": 31,
            "type": 1,
            "stem": "富貴人他倒把貧窮來拜，貧窮之意為",
            "answer": 3,
            "choices": [
                "(1)道也",
                "(2)佛也",
                "(3)僧也",
                "(4)以上皆是。"
            ]
        },
        {
            "id": 32,
            "order": 32,
            "type": 1,
            "stem": "四不酒＿＿＿ 真水既濟。",
            "answer": 0,
            "choices": [
                "(1)有智慧",
                "(2)守禮節",
                "(3)守忠義",
                "(4)真仁愛"
            ]
        },
        {
            "id": 33,
            "order": 33,
            "type": 1,
            "stem": "講三皈＿＿＿ 佛家所體。",
            "answer": 2,
            "choices": [
                "(1)守五常",
                "(2)守五倫",
                "(3)守五戒",
                "(4)守五氣"
            ]
        },
        {
            "id": 34,
            "order": 34,
            "type": 1,
            "stem": "功三千果八百得成正果 亦不過＿＿＿暫得榮華。",
            "answer": 2,
            "choices": [
                "(1)在人間",
                "(2)在後天",
                "(3)在氣天",
                "(4)在先天"
            ]
        },
        {
            "id": 35,
            "order": 35,
            "type": 2,
            "stem": "九誡告中，先渡 ＿ 後渡...",
            "answer": "貧"
        },
        {
            "id": 36,
            "order": 36,
            "type": 2,
            "stem": "(續上題)...後渡 ＿ 再渡...",
            "answer": "富"
        },
        {
            "id": 37,
            "order": 37,
            "type": 2,
            "stem": "(續上題)...再渡＿＿ ，渡王侯渡萬國同登天梯。",
            "answer": "官宦"
        }
    ]
}